【抗暴之戰】港人澳國會聽證會作證 促立澳洲版人權法案

繼美國早前通過《香港人權與民主法案》制裁違反人權港官，澳洲亦正就有關人權的《馬格尼茨基法案》立法進行公眾諮詢。4名港人日前在聽證會上發言，促澳洲政府盡快立法，制裁中國政府在澳洲境內違反人權的問題。

由多個關注香港事務的澳洲港人團體組成的澳港聯，於4月30日的澳洲國會聽證會上派出代表發言，要求當地政府盡快訂立《馬格尼茨基法案》保障人權。其中一名在聽證會上發言的港人莫熾韜指，會上他們提及香港留學生於反送中期間，在澳洲所遭受到的中國打壓，例如有中國人騷擾和侵犯，證明集會和言論自由受到衝擊。他們亦舉證中共在澳洲的滲透程度，如中共透過在澳洲的中國公司進行政治任務等，又有提及一國兩制於香港已名存實亡。

他們也在發言指出，歐盟等已經就《全球馬格尼茨基人權問責法》立法，制裁全世界違反人權及貪污人士，認為立法有助保障澳洲國家安全，避免澳洲成為違反人權者的避難所。他們表示，有澳洲國會議員對於香港民主派人士被捕表示關注，並就此提問，亦有國會議員問及疫情的問題，要求與會港人提供更多證據。

之前北歐都有

推

感謝巴打絲打

push

[Twitter]中國傳播武漢肺炎，美國英國澳洲加拿大等誓追究到底！

推！